pour la cité

diversité inclusion

école

Il y a une meconnaissance

décrocheur

epid

sensibiisation et parler du parcours

témoignage

Atelier 2h-3h

animateur tech

learning by teeching

présentation

appliweb mobile

concept 15-20 min : thème hobbie, passion sport

dessiner l'appli

***

# Agile

Manifeste

Plusieurs méthode agiles

Transparence

Sprint

Faire circuler les infos au maximum à tout le monde (y compris au client)

rituels, réunion debout

ce qu'on à fait la veille

***

## Scrum

Agile = méthodo, management, gestion de projet.

### projet 

Objectif temporbire, on a un truc à faire sinon il y a plusieurs projet

le projet est défini ou il commence et s'arrete (il peut ne pas avoir de fin)

on a des ressource limité ( temps, argent)

le tribngle de la qualité

perimètre- délais - couts

exigerce et solution avec de client.

On est toujours dans le compromis

***

approche predictive et empirique

**P** taylor = 1 ouvrier 1 tache

**P** Fordisme = standardisation

**E** Deming = amélioration constante

**E** Toyota = kaizen, lean, Kanban

> **P** Plan the work, work the plan

> **E** Fail safe, fail fast

Le droit à l'erreur est important en agile.

Cycle en cascade : avec des jalons analyse conception, devellope créé livre

Cycle en V, trop rigide

***

1. individu et interaction
2. logiciel opérationnel
3. Collaboration avec les clients
4. Adaptation au changement

On collabore d'abord avec le client, il fait quasiment parti de l'équipe

Des qu'il y a qqchose a faire on le fait maintenant

***

1. Lean
2. Scrum
3. Kanban
4. XP

***

### Scrum, itération

On livre régulièrement

Pas de prévisionnel

Pas de chef de projet

les itérations, c'est les sprints

***

Init projet

Interview client : objectif et contexte, critère de choix, contraintes

1. qui 
2. quoi
3. comment
4. ou
5. quand
6. pourquoi

product backlog : cahier des charges

on découpe les tache pour atteindre un truc atomique.

prioriser

C'est le role de qq, le product owner il represente le client ou est le client. fonctionnel

le scrum master est le gardien de la méthodo en charge du respect du scrum.

l'équipe de dev pour la partie tech.

On fixe la durée dun sprint 1-4 semaines

La definition de ce qu'est fini

* test unitaire
* code
* doc

En scrum on parle de user stroy et pas de tache, action story on def le fonctionement du site e commerce.

***

### Scrum

Scrum est une methode de gestion de projet qui repond au manifeste agile.

framework = cadre de devellopement

leger, simple à comprendre, difficile à maitriser

Les trois bases de l'empirisme : adaptation, inspection, transparence

echouer pour mieux comprendre

(holacratie)

***

#### Rôle

* product owner, represente le client, vision du produit, seul personne qui peut modifier le product owner, priorise res user storie
* Equipe
* Scrum master responsable de la methodo, anime équipe, il dit "non", protege des interference, fais respecter les roles

#### Activité

* sprint
* sprint planning
* daily standup
* revue de sprint
* retrospective

#### Artefact

* product Backlog
* Indicateur d'avancement de produit et de sprint
* Sprint backlog
* produit de l'iteration
* la definition du fini

***

Pas de compétition

Une équipe c'est de 3 à 9 membres

stable, mixte, heterogene

#### 3C

* Card
* 